### 3.2. Развитие и копирование

Основными типами **синтеза** в применении к _организму_ на этапе _медленного синтеза_ являются:

* **случайный поиск**
* **группировка**,
* **эволюция**,
* **трансляция**.

На основе **случайного поиска** реализуется инициализация **синтеза**, необходимая для всех методов _медленного синтеза_ и выполняемая контактом разного типа _объектов_:

* для _зарождения_ - контактом исходных **алгоритмов**,
* для _встраивания_ - контактом исходного **алгоритма** и _организма_,
* для _слияния_ - контактом исходных _организмов_,
* для _заимствования_ - контактом исходных _организмов_,
* для _союза_ - контактом исходно одиночных _организмов_,
* для _модификации_ - контактами _опорных_ _объектов_ в исходном _организме_.

**Группировка** обеспечивает завершение **синтеза** этих методов.

На основе первых двух типов **синтеза** в _медленном синтезе_ становится возможен **синтез** **эволюцией**, который служит эффективным «накопителем» _полезных_ **алгоритмов** в _союзе_ _родственных_ _организмов_. Цель текущей главы заключается в рассмотрении шагов **развития** **пространства**, которые обеспечивают появление в нём **эволюции** _свя́зных_ **алгоритмов** и их **сохранения**, обеспечиваемого **трансляцией**.

**Перенос** и **интерполяция** не являются профильными типами **синтеза** для этапа _медленного синтеза_, поэтому рассмотрение примеров этих типов **синтеза** целесообразно отложить до главы, посвященной _быстрому синтезу_.
